---
title: The Show of… / le spectacle des habil(i)etés
locale: fr
---
<i>The Show of… / le spectacle des habil(i)etés</i> (1994)<br />
Œuvre sonore de Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 15 min 32 s<br />
Langues&thinsp;: anglais et français

Dédié à ces trois aventuriers que sont Claude, Christian et Patrick « Pour la énième fois, j’écoutais un son enregistré lors d’une soirée en République tchèque en compagnie d’électro­acousticiens d’Europe de l’Est, cherchant comment utiliser cette séquence dans une production radio. CC m’a fourni la réponse à mes questions en me donnant accès à son “Musée sonore”. J’y ai choisi divers enregistrements qui, assemblés, allaient pouvoir constituer une trame narrative dans laquelle en entremêler une autre. La cohésion de l’histoire et la capacité à créer une certaine continuité à partir de sons multiples enregistrés sur différents supports étaient alors au centre de mes préoccupations. Une fouille minutieuse a suivi. Par elle, j’ai trouvé les éléments qui allaient former ce collage scénarisé qu’est <i>The Show of…</i> » Voilà comment l’artiste décrit la création de cette pièce. Réaliste, magique, <i>The Show of…</i> met en scène deux mondes disparates qui, par la grâce du chant mythique d’un huard, se rencontrent.

Cette œuvre a été réalisée dans le studio du gmem-CNCM-marseille. Le soutien de Christian Calon a notamment permis la création de cette pièce. Salutations aux personnages talentueux qui, sans connaissance préalable, ne savaient rien de leur participation à cet ouvrage !

[Musique&thinsp;: Bratsch (Er Nemo Klantz)]
